ユーザインタフェースライブラリでは個々の入力に対して表示するべき文字列
と確定した文字列を返します。
例えば、"kanjini$<$space$>$shimasu$<$return$>$"のような
入力があった時に、
ユーザインタフェースライブラリに対する入出力は以下のようになります。

\begin{table}[h]
\hspace{4cm}
	\begin{tabular}{|c|l|l|}\hline
	{}				&	\multicolumn{2}{c|}{出力}\\
	\cline{2-3}
	\multicolumn{1}{|c|}{\raisebox{1.5ex}[0pt]{入力}} & 表示 & 確定文字\\
	\hline\hline
	k				&	k			&	{}\\
	a				&	か			&	{}\\
	n				&	かn			&	{}\\
	j				&	かんj		&	{}\\
	i				&	かんじ		&	{}\\
	n				&	かんじn		&	{}\\
	i				&	かんじに	&	{}\\
	$<$ space $>$	&	漢字に		&	{}\\
	s				&	s			&	漢字に \\
	h				&	sh			&	{}\\
	i				&	し			&	{}\\
	m				&	しm			&	{}\\
	a				&	しま		&	{}\\
	s				&	しまs		&	{}\\
	u				&	します		&	{}\\
	$<$return$>$	&	{}			&	します \\
	\hline
	\end{tabular}
\end{table}

アプリケーションプログラムの仕事は以下の３つから構成されます。

\begin{enumerate}
  \item １文字毎の入力をユーザインタフェースライブラリに与える
  \item その結果ユーザインタフェースライブラリが返す中間表示文字列を表示する
  \item 確定文字列として返って来た文字列を入力として取り扱う
\end{enumerate}

すなわち、アプリケーションプログラムは何らかの入力(例えばキーボードか
らのキー入力)を１文字毎にユーザイ
ンタフェースライブラリに与えてやると、その結果となる中間結果文字列がユー
ザインタフェースライブラリより返って来るのでそれを表示する、と言った処
理を行います。もちろん確定文字列として返って来た文字列は自分の入力とし
て扱うわけです。

スペースキーが変換キーであるとか、矢印キーがモードによって違うふるまい
をするキーであるとかのユーザインタフェースにかかわる処理はユーザインタ
フェースライブラリ内部で行われますのでアプリケーションプログラムはそう
いった煩わしいことに関知する事無く日本語入力が行えます。

さて上記で説明した、キーを与えると中間結果および確定文字列を返す
関数は jrKanjiString という関数です。
先のサンプルプログラムでは24行目に使われており、プログラム中、中心的な
役割---かな漢字変換---を行っています。

この関数を使うにはまず次のように
ヘッダ
ファイルをインクルードしなければなりません。
\begin{center}
\hbox{\vrule\vbox{\hrule{
\hbox to 16cm{\kern20pt\vbox{\kern10pt
\begin{verbatim}
    #include <iroha/jrkanji.h>
\end{verbatim}
\kern10pt}\kern20pt}
}\hrule}\vrule}
\end{center}
\vspace{0.5cm}
jrKanjiString は以下のような関数
仕様を持っています。
\begin{center}
\hbox{\vrule\vbox{\hrule{
\hbox to 16cm{\kern20pt\vbox{\kern10pt
\begin{verbatim}
  jrKanjiString(context_id, ch, buffer_return,
                bytes_buffer, kanji_status_return)
  int context_id;
  int ch;
  char *buffer_return;
  int bytes_buffer;
  jrKanjiStatus *kanji_status_return;
\end{verbatim}
\kern10pt}\kern20pt}
}\hrule}\vrule}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

jrKanjiString は引数として {\it context\_id}、{\it ch}、
{\it buffer\_return}、{\it bytes\_buffer}、{\it kanji\_status\_return}を受
け付けます。

{\it context\_id} にはコンテクスト識別子を指定します。コンテクスト
については次の節で説明します。

{\it ch}は入力された文字です。

{\it buffer\_return} は確定した文字列が返されるバッファです。このバッファ
はアプリケーションプログラムが準備して jrKanjiString に与えてやらなけ
ればなりません。確定文字列が発生した時に jrKanjiString は確定した文字
列をこのバッファに格納して返して来ます。{\it buffer\_return} と同時にこ
のバッファのサイズを {\it bytes\_buffer} として一緒に与えなければなりま
せん。
jrKanjiString はどんなに長い文字列が確定文字列として発生したとし
ても {\it bytes\_buffer} で与えられた長さ以上の文字を buffer\_return に
格納することはありません。

{\it kanji\_status\_return}というのが中間表示のための情報その他が入って
いるjrKanjiStatus型の構造体です。jrKanjiStatus型についてはのちほど説明
します。
